美點名制裁24中港官員 外交部指已採取必要反制措施 惟有奉陪

美國國務院提交《香港自治法》的跟進報告，再點名制裁24名內地及香港官員，指他們削弱香港的高度自治。中國外交部批評是嚴重干涉中國內政，予以強烈譴責，已經採取必要反制措施。

美國國務卿布林肯發表聲明，說因應《香港自治法》，國務院發表最新的跟進報告指出，美國深切憂慮中國全國人大3月11日的決定，單方面破壞香港的選舉制度，令到香港人獲承諾的高度自治，進一步被削弱。

報告點名24人有份參與中國沒有履行《中英聯合聲明》，及香港《基本法》列明的義務，包括身兼政治局常委的全國人大副委員長王晨及其餘13位副委員長、中央統戰部部長尤權、港澳辦副主任鄧中華、中央駐港維護國家安全公署兩位副署長、全國人大常委譚耀宗，以及香港警務處主管國家安全的副處長劉賜蕙等五位高層。

24人早前已經被列入美國財政部的制裁名單，布林肯的聲明強調，任何外國金融機構跟這些人進行重大交易，將面臨制裁。

美國國務院去年10月提交的《香港自治法》報告，已經點名港澳辦主任夏寶龍、行政長官林鄭月娥等十名中港官員，並實施制裁。

在北京，外交部發言人趙立堅批評，美國對中方官員實施金融制裁，嚴重干涉中國內政，中方予以強烈譴責，已經採取必要的反制措施。趙立堅強調，全國人大就完善香港選舉制度作出決定，是中方堅持和完善一國兩制，維護香港長治久安的重大舉措，為全面落實愛國者治港，提供更加堅實的制度保障。

又制裁返上次嗰幾個美國官員

但果24個，之前已經制裁咗。

已經準備幫手還按揭？

All talk, no action

連坐埋配偶

拜登強硬到

日日俾人屌，今朝仲要俾人一巴刮落去，都仲要去阿拉斯加拜見美國人，知唔知個醜字點寫呀

上次係warning，俾個訊號俾啲金融機構叫佢哋注意，今次係確實，你再同佢做生意美國就制裁同埋懲罰，講緊係罰上憶嘅美金，咁樣會令到本身諗住側側膊，又或者聽中共講嘅金融機構冇辦法唔跟從制裁

而且由於估計被制裁人士，有機會利用直系親屬，所以某程度上係影響埋直系親屬即係父母子女同伴侶

其實真係冇諗過拜燈，會咁快行呢一步🤡

香港財政預算左80億幫你供樓 唔驚！

大力啲啦，得個講字，乜都冇做

點反制？
禁止24個美國人打科興？

禁止涉事美國官員寫中文字

面皮可以擋核彈，仲要美國拎出誠意同滿足佢嘅條件先可以傾落去，好似人哋求緊佢咁。

胡定欣：你冇撚野啊？.jpg

冇人推

美國政府可惡
支持祖國制裁拜登 佩洛西 奧巴馬

係唔係真？今次好似無咩傳媒講同分析

姐係有咩反制措施
唔比人入境? 唔比佢用人民幣?

我估好快捉李柱銘入籠
支那一直唔郁阿伯因佢係美民主黨果邊
諗住同美民主黨會有數講
如打後美民主黨都反檯
就唔比面搭埋阿伯架喇